物理題，究竟太空儀器粒CPU靠咩散熱？

假設一粒CPU，係地球全速運行有90度

上到太空（真空環境）冇粒子比佢做風冷
會唔會好似真空保溫樽咁，散熱效率超慢？

radiation

照你咁講
就算太陽哂到仆街都好
都冇粒子俾佢帶D熱力黎地球

點解會熱

太空好凍

其實空氣粒子先係散唔到熱既主因(poor heat conductor)
上到太空一黎低溫, 二黎咩都無
散熱會好快

其實我Google左答案

太空CPU好似設計到好難過熱

不過真係好奇，d間諜衛星影要不停處理咁多高清相
d CPU會點設計

[宣傳] Children of a Dead Earth 簡明radiator介紹

空氣應該計熱對流 太空冇空氣

溫度好似係計粒子叫熱傳導 太空粒子少到真空，可忽略？

太陽個隻叫熱幅射
咁係太空度比太陽照住個面會熱到爆
咁粒CPU係咪要專登設計？
家用CPU上到去會唔會燒硬

做乜會有個CPU暴露係真空先。

咁就算有其他野幫CPU散熱 舊散熱吸完熱都要散到熱

佢係問得簡單D姐 唔係真係話CPU暴露係真空

降低CPU既工作量都好緊要，分開CPU處理唔同既TASK。

"For instance, sun-synchronous satellites typically always have one side in sunlight and one side in darkness. These are particularly easy to keep cool because you can apply a white coating to the Sunward side and and black coating to the dark side."

Google 第一個已經係

咁即係我拎iPhone上太空，咪會即燒機

用太空灰就唔會燒

樓主返去專心上堂啦